•	Es “consumi carburante”. Creare una classe ConsumiCarburante che permetta di: indicare il livello attuale di carburante, indicare il consumo medio in litri per km, calcolare il consumo di carburante in base alla distanza percorsa.

•	Es “consumi carburante con livello serbatoio”. Partendo dall’esercizio “consumi carburante” aggiungere una classe serbatoio che in fase di creazione riceva il quantitativo di carburante massimo non più modificabile e imposti il livello di carburante residuo con valore iniziale = 0 (di default). Creare anche i metodi: addCarburante(double qta) con cui sia possibile aggiungere carburante nel serbatoio (restituire la quantità residua non immessa se il quantitativo inserito supera il quantitativo massimo o altrimenti 0.0), getCarburante() che restituisca il quantitativo residuo. Utilizzare la nuova classe con quella precedente per gestire il livello di carburante nel serbatoio dopo un ipotetico tragitto.

•	Es “consumi carburante con distributore”. Partendo dall’esercizio “consumi carburante con livello serbatoio” creare una classe Distributore. Il distributore: riceve il costo del carburante in fase di istanza (potranno essere istanziati più distributori con diversi costi carburante), ha il metodo addFuel(Serbatoio s):double che effettua il pieno e restituisce l’importo da pagare, ha il metodo addFuel(Serbatoio s, double importo) che dato l’importo desiderato rifornisce il serbatoio e restituisce l’importo restante se tutto il carburante non può essere contenuto o 0 se tutto il carburante può essere contenuto. Restituire i seguenti messaggi:
        Per addFuel(Serbatoio): “Il pieno è stato effettuato al costo di …”
        Per addFuel(Serbatoio, double) con restituzione di importo residuo = 0: “Il rifornimento è stato effettuato per l’importo desiderato”
        Per addFuel(Serbatoio, double) con restituzione di importo residuo > 0: “Il rifornimento è stato effettuato in modo parziale, l’importo residuo è ….”
